遠雄人壽培育人才 獲卓越保險顧問獎、卓越社會公益獎 | 聯合新聞網	
2023-11-22	
https://udn.com/news/story/7239/7590246	
2023卓越保險評比以最貼近民眾的聲音，透過網路投票方式調查，及專家學者評比，選出優良保險公司，遠雄人壽榮獲「卓越保險顧問獎」、「卓越社會公益獎」二項殊榮，保險專業形象與社會公益投入實績獲大眾肯定。遠雄人壽指出，30 年來，遠雄人壽致力成為「最懂你的人生財務長」，以專業、用心、誠信的服務，體貼保戶需要，成為每個家庭最穩健而堅實的後盾。遠雄人壽深知信賴的基礎，來自「同理心」與「愛」，這也是遠雄人壽所有專業保險顧問與服務專才的共通守則，始終將保戶的需求放在第一位。因此，遠雄人壽積極培育優秀外勤人才，給予客戶最專業服務，為了吸引更多年輕世代加入，持續推動「新雄鷹計畫」，提供育成輔導，幫助年輕人在無後顧之憂下努力學習，扎穩實力，完成創業目標，同時提供最完善的教育訓練平台，從銷售基本功的養成，到發展事業團隊及經營策略的培訓，包含新人考照輔導、顧問式行銷技巧培育等；因應高齡社會主打的退休規劃與資產傳承之專業課程，以及兼顧生活成長的軟性課程洗禮，打造新人全方位學習的創業學院，成就金融保險業為台灣薪資排名第一的產業。遠雄人壽追求獲利的同時，也積極實踐企業社會責任，由內向外持續擴展社會公益作為，多年來與弱勢並肩，持續以捐贈微型保險費的方式點亮社會角落的希望。推動迄今微型保險承保金額已逾百億元，更連續4年獲金管會頒發「微型保險業務績優獎」及「身心障礙關懷獎」肯定。5年來推展「喘口氣．給力」家庭照顧者喘息服務，透過藝術工作坊課程與替代人力時數補助，讓辛苦的家照者有餘力走出來；攜手全台志工、各領域專業Mentors，持續探訪偏鄉國小，藉由生命教育提升學童視野，帶動多元學習給予啟發；13年不間斷提供癌症家庭子女獎助學金，幫助他們在陪伴家人抗癌的環境中，仍能致力學業、積極向上。為維護生物多樣性，遠雄人壽3年來推動「守護億隻鴞」環境生態復育計畫，藉由守護貓頭鷹的行動，致力保護及維持台灣生物系統穩定，今年透過舉辦《愛不鴞失．擁抱自然》守護億隻鴞特展、發行「與環境共好」生態繪本，讓更多組織與團體共同跟進，齊力為生態與地球的永續努力向前，並入圍第19屆《遠見》ESG企業永續獎、獲頒TSAA台灣永續行動獎-SDG15「銀」獎及第十屆保險卓越獎「公益關懷專案企畫卓越獎」銀質獎殊榮。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價